海麗邨清潔工罷工抗議未獲遣散費

長沙灣海麗邨外判清潔工罷工，抗議前承辦商在該屋邨的服務合約完結後，要求他們簽自願離職信，未有按承諾發放遣散費，涉及約 100 萬元，勞工處已介入調停。房署表示如發現承辦商有違約，會有適當處分。

二十多名海麗邨外判清潔工人早上開始罷工，遊行到房署辦事處。原本的承辦商民順的服務合約十月底結束後，由工商清潔接辦。有工友表示，民順要求他們簽自願離職信，才可過渡到新公司，民順亦沒有按僱傭合約，發放約 100 萬元的遣散費。做了九年英姐，應該有 3 萬多元遣散費。民順就否認曾承諾，不中標就會發遣散費。

工會又說工友過渡到新公司，年資要從頭計算，現在他們的時薪只是稍高於法定最低工資，要求新公司同時合理加薪。勞工處派人到海麗邨了解，指會透過調停協助勞資雙方解決爭議。